Кто разработал gRPC?
A) Microsoft
B) Facebook
C) Google
D) IBM
Правильный ответ: C

Что означает аббревиатура gRPC?
A) general Remote Procedure Control
B) Google Remote Procedure Call
C) Google Remote Protocol Communication
D) generated RPC Context
Правильный ответ: B

Какой протокол используется в gRPC?
A) HTTP/1.1
B) WebSocket
C) HTTP/2
D) FTP
Правильный ответ: C

Какой формат используется для описания сообщений и сервисов в gRPC?
A) JSON Schema
B) OpenAPI
C) YAML
D) Protocol Buffers
Правильный ответ: D

Назовите одно из преимуществ gRPC по сравнению с REST.
A) Требует больше пропускной способности
B) Использует текстовый формат для данных
C) Не поддерживает потоковую передачу
D) Быстрее и эффективнее за счёт бинарного формата
Правильный ответ: D

Какой протокол отвечает за шифрование соединения в gRPC?
A) SSL
B) TLS
C) HTTPS
D) SSH
Правильный ответ: B

Зачем проверяется сертификат сервера при TLS-соединении?
A) Для установки скорости соединения
B) Для определения местоположения сервера
C) Для аутентификации и защиты от MITM-атак
D) Для установки ограничений по IP
Правильный ответ: C

Чем отличается обычный TLS от mTLS?
A) mTLS использует другой порт
B) mTLS требует взаимной аутентификации клиента и сервера
C) TLS не шифрует данные
D) В mTLS нет проверки сертификатов
Правильный ответ: B

gRPC работает быстрее, потому что использует…
A) HTML
B) JSON
C) бинарную сериализацию и HTTP/2
D) FTP протокол
Правильный ответ: C

Какие механизмы аутентификации можно использовать в gRPC?
A) Только логин/пароль
B) Только cookie
C) OAuth2, JWT и сертификаты
D) Только IP-фильтрацию
Правильный ответ: C
